[{"ExamID":3759,"Question":"1. 依「公司法」規定，下列何者非股份有限公司的負責人？ (A)公司經理人 (B)公司監察人 (C)公司董事 (D)公司股東 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規01"},{"ExamID":3760,"Question":"2. 股份有限公司業務之執行，由何機關決定之？ (A)股東會 (B)董事會 (C)董事 (D)審計委員會 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規02"},{"ExamID":3761,"Question":"3. 「公司法」所稱之「關係企業」，指獨立存在而相互間具有何關係之企業？ 甲. 有控制與從屬關係之公司 ；乙. 相互投資之公司 ；丙. 公司與他公司之董事有半數以上相同  (A)僅甲 (B)僅甲、乙  (C)僅甲、丙 (D)甲、乙、丙 皆是 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規01"},{"ExamID":3762,"Question":"4. 有關股東會之決議，對公司已發行股份之總數及表決權數之計算，下列敘述，何者正確 ？甲、無表決權股東之股份不算入已發行股份總數； 乙、對表決事項有自身利害關係而不得行使表決權之股份數，不算入已發行股份總數 (A)僅甲正確 (B)僅乙正確 (C)甲、乙皆正確 (D)甲 、乙皆錯誤 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規02"},{"ExamID":3763,"Question":"5. 證券商向證券交易所申請股票上市者，應先取得何機關之同意函？ (A)上市審議委員會  (B)臺灣證券交易所 (C)證券商業同業公會  (D)目的事業主管機關 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規06"},{"ExamID":3764,"Question":"6. 「證券交易法」所謂發行，係指發行人於募集後，依法定方式所為之何種行為？ (A)向主管機關申請登記 (B)交付公開說明書 (C)製作有價證券  (D)製作並交付有價證 券 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規04"},{"ExamID":3765,"Question":"7. 依 「證券交易法」第一百五十七條之一 明定之內線消息，狹義而言是指下列何者？ (A)有重大影響公司股票價格之消息 (B)有重大影響公司經營策略之消息 (C)金融監督管理委員 會之重大政策消息 (D)大型研究機構發布 經濟數據 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規10"},{"ExamID":3766,"Question":"8. 計算短線交易利益時，得自列入計算之差價利益扣除下列何者？ (A)借款購買股票之利息 (B)買賣股票所獲配之股息 (C)買賣高價買進低價 賣出之虧損部分 (D)買賣所支付之證券 商手續費 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規10"},{"ExamID":3767,"Question":"9. 下列何種有價證券為「證券交易法」所稱「具有股權性質之其他有價證券」？甲. 臺灣存託憑證； 乙. 認購（售）權證；丙. 一般公司債 ；丁. 政府債券 (A)僅甲 (B)甲、乙 (C)僅丙 (D)丙 、丁 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規04"},{"ExamID":3768,"Question":"10. 證券商每設置一家國內分支機構，應於開業前一次繳存交割結算基金新臺幣多少元？ (A)一百萬元 (B)三百萬元 (C)五百萬元 (D)一千萬元 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規08"},{"ExamID":3769,"Question":"11. 證券經紀商於集中交易市場受託買賣有價證券應繳存交割結算基金於： (A)臺灣銀行  (B)集中保管結算所 (C)臺灣證券交易所  (D)證券商公會 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規08"},{"ExamID":3770,"Question":"12. 證券承銷商出售證券時，負有代理發行人交付何種文書之義務？ (A)投資說明書 (B)公開說明書 (C)委託書 (D)風險預告書 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規04"},{"ExamID":3771,"Question":"13. 得與證券交易所訂立使用有價證券集中交易市場契約之證券商為 下列何者？ (A)經紀商、承銷商  (B)自營商、經紀商 (C)承銷商、自營商  (D)僅限綜合證券商 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規05"},{"ExamID":3772,"Question":"14. 臺灣證券交易所集中交割之有價證券收付作業，委由下列何者辦理？ (A)證券結算事業  (B)證券金融事業 (C)證券集中保管事業  (D)證券暨期貨市場發 展基金會 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規05"},{"ExamID":3773,"Question":"15. 證券交易所為維護市場之交易秩序，應採取之措施包括下列何者？ (A)建立股市監視制度  (B)設置給付結算基金  (C)提存圈存準備金  (D)設置存款保證 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規07"},{"ExamID":3774,"Question":"16. 私人間直接讓受上市有價證券，其數量不得超過一個成交單位，且前後兩次之讓受行為相隔不少於多少期間？ (A)2 個月 (B)3 個月 (C)5 個月 (D)6 個月 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規04"},{"ExamID":3775,"Question":"17. 公司買回股份應自申報日起多久執行完畢？ (A)1 個月 (B)2 個月 (C)3 個月 (D)4 個月 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規03"},{"ExamID":3776,"Question":"18. 當事人之一方已選定仲裁人之後，得以書面方式催告另一方於多久內選定仲裁人？ (A)10 日 (B)12 日 (C)7 日 (D)14 日 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規10"},{"ExamID":3777,"Question":"19. 欲變更公司章程，應有代表已發行股份總數多少比例以上股東出席之股東會，及出席股東表決權過半數之決議？ (A)二分之一 (B)三分之一 (C)三分之二 (D)四分之三 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規02"},{"ExamID":3778,"Question":"20. 依公司法規定，除部分特例外，公司投資總額不得超過其實收股本多少比率？ (A)50% (B)40% (C)30% (D)10% ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規01"},{"ExamID":3779,"Question":"21. 公司非在中央主管機關登記後，不得成立，中央主管機關係指下列何者 ？ (A)金融監督管理委員會    (B)台北市政府 (C)經濟部  (D)財政部 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規01"},{"ExamID":3780,"Question":"22. 發起人於公司成立前對非特定人公開招募股份稱之為何種行為？ (A)募集與發行 (B)募集 (C)發行 (D)買賣 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規04"},{"ExamID":3781,"Question":"23. 上市、上櫃公司每年應編製何種文件於股東常會分送股東？ (A)公開說明書 (B)財產目錄 (C)股東名冊 (D)年報 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規02"},{"ExamID":3782,"Question":"24. 下列何者為對公開發行公司無義務申報持股變動之人？ (A)董事 (B)監察人 (C)檢查人 (D)經理人 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3783,"Question":"25. 證券經紀商實收資本額與提存營業保證金之金額，分別為新臺幣多少？ (A)二億元與四千萬元  (B)四億元與五千萬元 (C)二億元與五千萬元  (D)二億元與二千萬元 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規05"},{"ExamID":3784,"Question":"26. 國內證券市場中所稱之三大法人係指下列何者？ 甲. 壽險公司；乙. 證券投資信託公司所經理之證券投資信託基金； 丙. 外資法人； 丁. 證券自營商； 戊. 勞退基金 (A)甲、乙、丙 (B)甲、丙、戊 (C)乙、丙、丁 (D)丙 、丁、戊 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3785,"Question":"27. 現行公開申購有價證券制度，投資人應向何者洽辦委託事宜？ (A)證券經紀商 (B)證券自營商 (C)證券承銷商 (D)證券商業同業公會 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規05"},{"ExamID":3786,"Question":"28. 金融控股公司發行普通公司債，並檢具對外公開發行公司債申報書與書件，向金融監督管理委員會提出申報，一般情形，金管會受理發行公司債申報書之日起幾個營業日即可申報生效？ (A)7 個 (B)12 個 (C)15 個 (D)30 個 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規04"},{"ExamID":3787,"Question":"29. 有關公開發行公司應定期揭露之事項，以下何者為非？ (A)股東會年報  (B)年度財務報告 (C)財務預測資訊  (D)每月營運資訊 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規03"},{"ExamID":3788,"Question":"30. 有關委託書徵求人之相關規定， 以下何者為非？ (A)徵求人應依股東委託出席股東會 (B)委託人應親自填具徵求人姓名 (C)徵求人違反主管機 關處分已逾三年者 (D)徵求人於委託書簽 章後，即可轉讓他人使用 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規03"},{"ExamID":3789,"Question":"31. 認股人或應募人繳納股款或債款，應將款項連同認股書或應募書向下列何機關繳納之？ (A)代收款項之機構  (B)主管機關 (C)財政機關  (D)登記機關 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規04"},{"ExamID":3790,"Question":"32. 在證券集中交易市場為第一上市之外國股票交易單位為何？ (A)一股  (B)一百股 (C)一千股  (D)外國股票原流通市 場之交易單位 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規07"},{"ExamID":3791,"Question":"33. 有關投資人買賣 ETN 管道之敘述，下列何者為非？ (A)利用現有證券交易帳戶委託下單 (B)透過受託證券經紀商辦理申購 (C)透過受託證券經紀 商辦理賣回 (D)授權理財專員代為 申購贖回 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規07"},{"ExamID":3792,"Question":"34. 證券集中交易市場實施股市監視制度辦法係依據何項法令訂定？ (A)證券交易所管理規則 (B)公布或通知注意交易資訊暨處置作業要點 (C)證券交易法施行細 則 (D)證券商管理規則 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規07"},{"ExamID":3793,"Question":"35. 經證交所停止買賣之上市公司，其所繳付之有價證券上市費： (A)由證交所依其當年度實際上市月數比例核算退還 (B)僅得退還 1/12 (C)至多退還 1/2 (D)不得請求返還 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規08"},{"ExamID":3794,"Question":"36. 證券商之董事、監察人、大股東及從業人員買賣上櫃股票應如何辦理？ (A)不能買賣上櫃股票   (B)於其他證券商辦理開戶及買賣 (C)應於本身所投資或 服務證券商買賣 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3795,"Question":"37. 股票申請上櫃者，至少須經幾家以上之證券商以書面推薦之？ (A)二家  (B)三家 (C)四家  (D)五家 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規06"},{"ExamID":3796,"Question":"38. 委託人抵繳證券有瑕疵，經受託人公司通知調換送達後，幾個營業日內更換之？ (A)二個  (B)三個 (C)四個  (D)五個 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規09"},{"ExamID":3797,"Question":"39. 上市有價證券安定操作之買進價格不得： (A)低於承銷價  (B)高於承銷價 (C)低於前一營業日收 盤價 (D)高於前一營業日收 盤價 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規06"},{"ExamID":3798,"Question":"40. 發行人為募集設立，其募集與發行有價證券案應採下列那一種方式？ (A)申報生效制 (B)申請核准制 (C)申報核准制 (D)兼採申報生效制及 申請核准制 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規04"},{"ExamID":3799,"Question":"41. 公開發行公司股東常會承認之年度財務報告，若與已經公告並向主管機關申報之年度財務報告不一致時，應如何處理？ (A)於事實發生之日起二日內公告並向主管機關申報 (B)於事實發生之日起三日內公告並向主管機關申報 (C)於事實發生之日起 五日內公告並向主管機關申報 (D)不必申報 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3800,"Question":"42. 下列何種情事非屬重大影響上市公司股票價格之消息 ？ (A)變更董事長 (B)存款不足遭退票 (C)因訴訟、非訟事件 對公司財務或業務有重大影響者 (D)防疫期間董事以視 訊方式參與董事會 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3801,"Question":"43. 有關委託書取得之限制，以下何者為非 ？ (A)不得以給付金錢或其他利益為條件 (B)不得利用他人名義為之 (C)可將徵求之委託書 作為非屬徵求之委託書出席股東會 (D)股東會紀念品以一 種為限 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3802,"Question":"44. 證交所買賣申報之競價方式為 ？ (A)集合競價及逐筆交易 (B)逐筆交易及連續競價 (C)集合競價及連續競 價 (D)協議競價及逐筆交 易 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規07"},{"ExamID":3803,"Question":"45. 客戶與證券經紀商因委託買賣證券所生之爭議，得向何者申請調處？ (A)金管會證期局  (B)證交所 (C)櫃買中心  (D)證券商業同業公會 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規10"},{"ExamID":3804,"Question":"46. 證券集中交易市場因交易系統故障宣布有價證券停止交易或停市時，以何者作為當日收盤價格？ (A)故障前最後一筆成交價格 (B)開盤價格 (C)平均價格  (D)前二營業日收盤平 均價格 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規07"},{"ExamID":3805,"Question":"47. 逐筆交易制度中，若委託不能全部成交時，則全數取消不予成交，此委託方式為？ (A)ROD  (B)IOC (C)FOK  (D)ICO ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規07"},{"ExamID":3806,"Question":"48. 一般企業申請股票在櫃檯買賣，其董事、監察人、大股東提交保管 之股票，應交由下列何機構保管？ (A)臺灣集中保管結算所 (B)臺灣證券交易所（股）公司 (C)財團法人中華民國 證券櫃買中心 (D)金管會證券期貨局 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規05"},{"ExamID":3807,"Question":"49. 櫃檯買賣市場上受託買賣之手續費率係： (A)由證券櫃買中心報請金管會核定之 (B)由證券櫃買中心報請財政部核定之 (C)由證券商業同業公 會報請金管會核定之 (D)由證券商業同業公 會報請財政部核定之 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規07"},{"ExamID":3808,"Question":"50. 投資人向證券金融公司申請開立信用帳戶時，其最近一年內委託買賣成交累積成交金額應達所申請之融資額度多少比率？ (A)60% (B)30% (C)40% (D)50% ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":"法規09"}]